大家鐘意做獨生子女定有兄弟姊妹？

我自己係獨生，想試下有兄弟姊妹，因為咁親戚眾會時D親戚就唔會淨係問我一個D on9 問題(好似係)

你都on撚9
為咁少嘢竟然想要多個阻頭阻世嘅屎忽鬼
傻撚咗？

On9唔去見d親戚咪得囉

好想有一個溫柔體貼 好識照顧人時家姐
利申 獨子

咁有時奢侈慣都會想試下有個屎忽鬼既

因為要獨力照顧父母？

兄妹or姐弟最好
同性寧願獨生

屋企4兄弟姊姊（我尾2）。

細個就想獨生（爭唔贏玩具），人大咗就慶幸自己有咁多兄弟姊妹。

你覺得可以想唔見就唔見？
拜年，親戚大壽呢D都迫不得已要見啦掛，老豆老母唔會比你唔去

好多時家姐同細路都會嘈交，不過我都識好多對細佬好好既家姐

有一個呀哥或家姐就好了
本人是獨生

從小一齊長大既好伙伴

獨生 冇人爭遺產

呀哥家姐，好就照顧你，唔好就恰你

agree 我唔明點解會有個負皮 有家姐唔好咩？

睇黎你係富家子弟

我想做細 要個靚靚家姐
或者要個靚靚細妹

睇個家姐好唔好人囉

你又唔可以溝佢，靚有咩用？

好想有家姐，大個左可以偷她的底衫褲打丁

要取決個兄弟姊妹西唔西
同D性格西嘅一齊住 慘撚過獨生好撚多

agger

無錯 所以睇性格
或者自己會成為佢地口中仆街細妹

唔好成日諗媾啦⋯⋯
有冇靚嘅都會識打扮一下 細佬都唔會著到成個毒男咁
至少屋企唔會臭就算佢幾亂都好

去朋友屋企有家姐妹個D屋企好香

大個想有兄弟姊妹
有咩事照顧阿爸阿媽果啲有多個人可照應

會想有人陪我玩 一齊面對屋企啲麻煩事
不過都係獨生好啲

阿哥家姐都想要
一出世就注定我冇

我獨生覺得好撚正，啲資源係曬我身上

最好係兄弟姊妹相差年齡大啲
同齡/差1，2歲通常相處無咁好 細個爭嘢爭得勁啲

我想獨生，但我生仔既話我一定會好撚好管教，令佢地相親相愛，唔係反目成仇！

細個佢地成日霸住玩具、ps1同電腦

大個佢地賺到錢，頻頻買新機新衫，我同家妹就回收哂佢地D二手貨（8成新）

我都獨生
慣左冇咩問題了

唔好睇咁多AV 依種生物唔會存在的

我細個都係好似你咁諗，然後要老豆老母生個細佬比我，宜家先知自己細個太天真太傻，分身家分少幾層樓

窮極都有十零廿萬掛

Step (big) sister

獨生

好想要呀哥家姐呀 偏偏我係最大果個

雖然而家同細佬反咗面 但佢的確陪伴我過咗個好開心既童年

兄弟唔差

利申 兄弟

好多因素，相距年齡同埋性格問題夾到就好，夾唔到你會比相像中難受。

Same here 我都想有個哥哥/姐姐照顧我

一條友好撚悶 多個兄弟姊妹起碼無咁毒
利申 窮撚

同意
一個家庭兩個仔既，兄弟好多時候都唔和諧

呢個真
父母有咩事有人一齊面對
不過唔係個個仔女都咁孝順會輪住照顧

有個差10年既妹

老母同啲垃圾親戚成日拎我同啊哥比唔想有兄弟姊妹

獨生表示一撚定係獨生好

唔想做獨生想要細佬妹

獨生好鬼悶
有咩問題有咩心事都冇個兄弟姊妹傾下
打下交嘈下都係d 童年回憶黎

利申獨子+毒撚

獨生好d

極度內向撚表示獨生最好

獨生表示想要個兄弟姊妹幫手分擔家事

父母老咗，四兄弟姊妹，兩個成年人供一個都仲負擔到
你獨生就知仆街，一個成年人要供兩個

人最大，愈覺得有兄弟姊妹好啲，可以互相傾下開心啲

最好有家姐
可以照顧我條廢柴
利申獨仔

一個細路要四百萬
三個就千二萬了
多左千二萬唔駛擔心佢地生活唔到~

獨生好唔好要睇你同父母相唔相處到
當你獨生而又同父母無計傾抑鬱都有份

獨生會唔會個人自私d，利字行頭？
利申：有個靚家姐

細個想獨生
依家大個覺得有兄弟姊妹好幸福

想要兄弟姊妹 自己一個無能力養兩老

獨生就想有兄弟姐妹
有兄弟姐妹就想獨生

除左老母直系個堆
其他不嬲都唔去 到左成廿歲人，老豆老母都無咁好氣啦

我想要個哥哥或家姐照顧我

除非年齡差距好多如果唔係細佬一定比家姐蝦

梗係獨生, 唔想有人同我爭遺產

想有兄弟姊妹
就算可以獨享父母所有嘅愛我都寧願有兄弟姊妹
老豆響我14歲就死咗，老母又有嚴重抑鬱，日日嗌自殺，每分每秒都提心吊膽，得自己一個好撚辛苦，好想搵人聽下自己呻

假設比多2個人你做兄弟姐妹
你而家擁有既野得返3分之1
你覺得接受到都可以既

我有兩個家姐,佢地兩個一間房,我就廿幾歲都同父母同一間房,你話呢

獨生就想要兄弟姊妹
有兄弟姊妹就想獨生
此話題已完

大個咗先知有家姐就好恐怖

唔好以為兄弟姐妹一定幫到手照顧父母

不過我而家已經開始識作藉口唔去(不過都唔係時時用得著)

有兄弟姊妹 但關係唔好
你就會想獨生 ， 我就係關係唔好個邊

各有各好 睇你好唔好運

一定係獨生 你地唸得兄弟姊妹太美好 只不過係一班自私到仆街嘅人 你以為佢會同你fd？ 冇可能阿 唔打交都偷笑

hugo!!!hugo!!!hugo!!hugo!

我都係極度內向撚

獨生好在獨霸資源 但好撚孤獨 特別諗到自己對好朋友黎講一定比唔上佢既兄弟姊妹

正解 d人仲諗住傾心事

唔打架都偷笑

我發現獨生有2種人:
一種係唔願意/唔識同人分享野
另一種係好樂意同人分享野(因為想有個伴？)

有兄弟姐妹就實有比較
親戚甚至父母都會唔多唔少會拎黎互相比

由細個比邊個讀書讀得叻啲 到大個邊個入邊間U 再到邊個搵錢搵得多

比邊個靚啲高啲 邊個個另一半高質啲

比極都唔會完 諗起都冇癮

達

茅錯茅錯

以前同細佬打交打到仆街 好憎對方
但人大左同細佬關係好左好多
而家兩個一齊夾錢請老豆老母去旅行
希望第時大家都成家立室
得閒就帶埋啲老婆仔女一齊出嚟飲茶
諗起都幸福

至憎呢種親戚

想要個靚仔阿哥介紹啲女黎

一定介紹比你？

家產都分埋

一世人兩兄弟咁自私？

睇情況，同性可能要睇埋年齡同性格，我fd兩個毒拎關係好普通，我呀哥掛住拍拖之餘都待我不薄，特別係我成日情緒問題既毒拎

正常人都唔會想分身家分少幾層樓
自己有能力嘅話已經可以養到父母
如果兄弟姊妹係廢柴 仲會拖累自己

利申 獨生

邊個話兄弟就唔自私？

??????????who!!

啱傾玩得埋幾多個都唔拘，唔係就最好自己一個出去識frd玩好過

分錢最重要

一世人流流長總會遇上on9 親戚

想要個差兩/三年既兄弟姊妹，感覺有乜都可以一齊講。
我家姐同我差17年，雖然係對我好好，不過都係物質上，好難有交心既交流，差17年條代溝真係好大
搞到我將D感情投放左落佢對仔女到，大仔同我先差4年，細女同我差6年，雖然佢地叫我都係叫舅父，但我同外人介紹佢地都話係我細佬妹

感覺上自己後生D

細個好想要，
大個左發現獨生好 起碼一定有自己房先，資源又集中d

雖然細個要爭廁所爭電腦
但係屋企有個人陪吹水陪行街歡樂好多

我覺得睇家庭環境，以現時香港嘅環境要生兩個或以上嘅話;起碼要係中產。住公屋嗰啲最多生一個好啦。

一人一個仆街家姐行為2

獨生

一定係獨生好
遇到個唔生性的兄弟姊妹，唔好話照顧爸爸媽媽，無累到你已經要感恩

正解
兄弟定姊妹細個會爭嘢

姊妹大個會好啲，甚至好痴對方，會連埋阿媽拖住周圍去

兄弟大個，除非有共同興趣，例如一樣好鍾意打機，如果唔係只係覺得好想有多啲私人空間搬出去住

利申：兄弟，我做細路，有個肥矮毒柒魔法師做阿哥，一整日喺屋企同阿哥傾唔夠五句

兄妹 幾好 我大哥 下面兩個妹 大家年紀都差不大 一起長大咁樣 幾好

哇 十七年 咁你父母感情都幾好你宜家幾歲呀

獨生最好
起碼集中資源

養一個政府會貼400萬
唔養唔會多1200萬，因為政府唔會貼

對於細個既我黎講 家姐只係一隻會同我爭電腦用既生物

我到大個都係想獨生

利申 同你差唔多數目

冬天時鍾意夏天

夏天時鍾意冬天

兄弟幾好 我同細佬由細到大都爭野 打架 但打完 好快都無事 關係仲愈嚟愈好 依啲都係成長經歷嚟

獨生 睇下我個家姐幾仆街

學人養狗自己又唔照顧！有報應架！正仆街

魔法師笑死我
呢個term

我97

我一年四季都鐘意冬天喎

漏咗，有得揀一定兄妹or姊弟

阿哥點都會對阿妹當佢係寶，點閪都咁話
家姐要睇佢喺屋企會幾污wer

第一個就四百萬
第二三個就唔洗了
好多野都執阿哥家姐二手

咪撚ff，有兄弟姊妹好撚慘

令我諗起我都有D大我少過十年既表姨同表舅父

講緊一啲好飄忽嘅人

唔係大富人家，冇咩身家分

點解會有戇鳩想要兄弟姊妹

緊係獨生先好享受哂所有資源同父母既愛

如果同性兄弟or姊妹仲慘，通常都有一個無論樣貌智商身高都比另一個好,另一個唔多唔少都自卑感明明大家都係同一條腸出

仲有愈多兄弟姊妹親情之間愈淡薄，大家睇上一代廢老們

好多都反相成仇

咪以為無..老豆走左,老母可以霸住唔分比你

都係㗎;真係怕悶咪出去識朋友囉，我之前中學時期識到一個真係好熟、我當佢係親生兄弟咁嘅朋友。不過異父異母咁解啫

前提要有遺產

其實你有兄弟姊妹d親戚都一樣會問你on問題

日撚日都想搬出去
人地兄弟衰極都可以有機齊齊打有波齊齊踢，我阿哥

係 不過有可能重心唔放係自己度
我有個fd (女)話佢D親戚只係理佢呀哥

想有個妹
一定錫住佢

好哥哥/家姐

連登仔真係痴線，眼中只有錢。父母去後，得兄弟姊妹係你親人。老婆都可以走佬，兄弟姐妹係一世。

我家姐呢就西嘅，成家都要受佢氣，我細個俾佢打，我二家姐俾佢用藤條對住個頭不停打落去，我地三個同房，細個佢訓唔撚著住發脾氣，或者你轉身，cum被唔小心發出聲都會俾佢屌
仲有更多唔講了，咁多年都勁大精神壓力
加下佢結左婚去左老公度，我好撚開心，不過佢老公就慘了

到問on9 問題時就人人有份
一日有on9 親戚一日都會問到你，放心

緊係有兄弟姊妹好
好多年之後遺產可能要多個人分
但老人家一日未死你都係要照顧下佢
得自己一個照顧一定會仆街
利申 今朝先帶完老人家睇醫生

有個唔生性嘅家姐慘過食屎

same here
都係四兄弟姊姊排行第三
細個成日同呀哥家姐嘈
大個先發覺自己有佢地係幾咁幸運

好想有阿哥
朋友有阿哥 成日都會買嘢食俾佢羨慕

我都想有細妹，錫到燶

想有個關心自己既哥哥

有多個兄弟姊妹勁正
多個人冇咁悶

你是我的妹妹 多可愛的妹妹 你有很高的地位˜˜˜

唔想做最大嗰個

家姐唔沖涼上床訓覺

雖然唔會因為咁而想有兄弟姊妹
只係有啲對獨生子嘅刻板印象都係講少啲好啲

最常聽到係：
父母一定錫曬你啦

但好多時
父母對子女好唔好同有幾多子女無關
世上有萬千寵愛集一生嘅獨子
同時都有面對家庭問題避無可避，孤單面對嘅獨子

而且獨生子真係唔好孝順，喺香港呢啲咁繁忙嘅都市
會可以完全無休息時間

所以
多一啲關心，小一啲預設
個世界會開心啲

自己會想有兄弟姊妹 因為一條友對住四幅牆有時真係好無聊好悶
老豆老母唔喺屋企基本上全日唔會講嘢
朋友又唔係可以成日陪到自己
以前聽人講 父母陪到自己上半生 子女陪到自己下半生 唯有兄弟姊妹係喺自己身邊一世...可惜我唔會知係咩感覺

我記得老母喺我好細個就同我講
有得㨂就搵個兄弟姊妹多啲嘅女仔拍拖

真係sad but true

利申：獨

佢有無講點解？

次次見啲乜親戚物大袋都係呀哥跟老豆去

我啋佢哋有味

有兄弟姊妹
會覺得獨生既人想要兄弟姊妹好on9

加油💪
明白你要支持住你媽媽好辛苦
如果辛苦就揾朋友/同學呻下
唔好屈埋屈埋
（老母好耐之前都有情緒病）

信我 如果真係有家姐你絕對唔會偷佢任何野打丁

我個家姐唔沖涼訓覺

咪就係
恃住一家人R你着數利用你就有
到有事實走左去

隔住moon 都覺得臭

唔信 之前有新聞
個妹同呀哥扑野

有冇見過家姐細佬組合？ 可能有我唔知

豬扒家姐，好食懶非，搞到成屋垃圾崗咁，你仲想唔想要？

屌 夏天出完街 一係唔沖涼訓 對死人臭腳 洗都唔洗 妝又唔落 都可以上床訓
一係唔入房訓 就寧願係廳訓
做佢屋企人好難頂sofa

好中point 睇到好感慨
獨生啲人個個都覺得父母錫晒自己
但如果屋企有家暴呢或其他問題
真係得自己一個去面對

訓sofa

我有

有個家姐，大五，六年，大家感情好好有錢銀問題都唔會嘈

一個照顧兩個已經會好辛苦
兩個照顧四個一樣困難

自己作為母親已經無力減輕個仔日後嘅負擔
唯有希望女方負擔唔係一樣重

我係咁理解佢嘅勸告

獨生子表示真係好想有兄弟姊妹
無奈宜家父母就算生都太遲 更何況佢地婚都離埋
由細到大 大時大節都係得自己一個 毫無節日氣氛
見到樓下個同學 每逢大時大節都夠4個人屋企一齊打麻將 每次打電話過去都聽得出佢地屋企好熱鬧 就算想約佢出黎玩都唔好意思打攪佢地 一家人咁開心
而我只可以自己一個係屋企

屋企香係因為阿媽打理得好
而家有幾多個港女會做家務
你未見過有家姐細妹將d m巾四圍掉姐

不過兄弟姊妹會唔會同你分擔都係另一個問題

你有家姐，唔會明的了

由細到依加都好恨有個妹可以照顧下

利申獨子

呢個真，唔去到嗰一個位置都唔知
兄弟姊妹反而成為負擔都有可能

有個家姐 需要有時仆街左少少
但都叫做幾照顧我

可能係等價交換啦

雖然有時

試過去美國做intern，對果度d人黎講獨生子女簡直係奇珍異獸

對住咁嘅父母已經好慘 唔想再有人受苦

一定係有

成長果陣多個伴差好遠

尤其父母都返工唔得閒理你果d

乜你地啲關係咁差 我同我細佬相差六歲 有時仲會攪住佢訓

如果係大你好多嘅話咁當然有兄/姐好啲
如果大幾個月一年就不了

最想係孤兒仔

有個錫你嘅兄弟姊妹就係好嘅！

想要一個樣靚心地好o既鄰家大姐姐多D

利申 有兩個家姐 好難頂

你試下有個廢物兄弟姊妹
你就完全唔會諗呢個on9問題

有兄弟姊妹 但做細最好 最少壓力 屋企人又最錫

話獨生好果d係咪唔洗養家
定係富二代

你諗下你老豆老母老左嗰時要夾錢養佢地同照顧佢地你就會想有多幾個兄弟姐妹。

如果兄弟姊妹好
大家性格又夾就梗係好
如果格閪果啲一個都嫌多

我有個細我幾年嘅細佬
傾計真係當fd咁傾

有個家姐大六年
家姐我愛你

再揀都係有兄弟姊妹

雖然成日嗌交 但好慶幸有個細佬 俾左好多好快樂嘅回憶俾我

兄弟 有好有唔好
以我為例 講一個最致命
兄弟一路成長 下意識會互相比較 我一直都對呢一點好反感
例如 啊哥靚仔D 細佬讀書勁D
我強烈建議大家 下次見到任何一對兄弟姊妹 唔好係佢地面前比較 心底裹唔多唔少都會介意

呢一點相信困擾世界上好多兄弟姊妹

呢D真係好hurt 人

一定係獨生

邊有家姐會對細佬好（現實中

有心事都好少會同屋企人講嘅

有兄弟姐妹表示唔想做獨生

有兩個家姐
但想做人呀哥

無錯
有時無意嘅一句
會影響人地一世

想有個細妹

有兄弟姊妹好啲

有一個家姐一個細佬
好想獨生屋企5條友得3間房
無私人空間，父母又一定會偏心，兄弟姊妹間又會互相比較，自己有咩做得唔好嘅話大嗰個又會恃住自己大你小小喺度指指點點
最緊要係屋企嘅資源完全唔夠分

4姊妹仲要孖
覺得唔錯

一定獨生好 諗起我阿哥真係慘到仆街
成績冇我咁好 中5迫左佢出黎做野 要供我讀u
我仲濕9到讀fine art 而家剩係搞得掂自己
家庭開支阿哥硬食晒 好彩佢捱出到頭 收入算係咁 又早買樓
唔係我實內疚死

認同
細個好想要細佬妹陪下自己
大個就知第時阿爸阿媽過咗身層樓就係我嘅
(不過緊係唔想佢哋走啦一諗到生老病死就眼濕濕)

單親，獨子
唔想有兄弟姊妹，唔洗同人分
不過會搞到個人性格太自我
唔知好事定壞事

我都係獨生女 一個人感覺真係好孤單
就算朋友都唔係個回事
之前拍拖仲比ex攞黎做弱點 係咁要脅我

你屋企人真心好好
我細個都想讀fine art but ...唔好提

你性格係咪比較我行我素同埋唔鍾意講嘢？

個人認為兄妹係最佳配搭 依家會比錢我洗 無聊時一齊鬥on9 認真話題又會傾 中學幫我做功課 細個一時嘈下交一時攬到實 I love my bro

除左呢樣 諗唔到點解會想要兄弟姊妹

姊/妹就得，唔係兄弟只係多個大負擔，除非其中一個爭氣可以完全唔駛靠屋企結婚生仔買樓

中啊
我係想做就做唔會諗其他人

唔使唔開心，好多人都好欣賞你呢種性格(包括我)，不過我就覺得如果係大事嘅話就需要聽下其他人意見。

父母識教嘅話，梗係有兄弟姊妹好啦
由細慣咗同人相處
個人性格都好啲

想要妹妹

普遍嚟講（唔計極好&極壞） 真係有ge好，好在你會習慣同人分享，相處。人大咗，出到嚟社會，係咪獨生真係幾易分，係真係零舍自我ge。

但係我都想擁有家姐細妹
唔想要細佬

獨生都唔知幾好
由細到大要乜都有，屋企買咩去邊旅行係我話事唔洗同人妥協
資源同關注都比晒我
好彩老豆老母醒目唔整多件

細個想要哥哥錫
大個想要個家姐 可以共用化妝品 拎佢啲衫嚟著

（自己一個）

因咩事反面

三姊妹
感情好好 會互相扶助

識得嘅獨生女 10個有9個都係公主病
仲有一個係公主癌

我有錢淨會買好多細佬唔捨得買嘅嘢 送比佢
當然我想食外賣嘅時候都要叫佢落去買

冇一次買外賣係會自己落去，永遠都係叫我
講到因為我都要食就要順便買埋佢果份，
仲要每次揀既野食永遠都係要行好遠先買到，
買完返黎又嫌三嫌四

我最撚怕同獨生仔相處
呢d撚樣好多自私同自我中心到仆街，明顯屋企人縱到佢出屎

之前有個fd係兩兄弟
屋企3/4都係男人 所以好臭

年齡差距大有時都會，我識好多frd做家姐/細佬，冇一個家姐唔蝦細佬，冇一個細佬唔比家姐蝦，多數都係借錢，呃飲呃食，迫佢做呀四咁

緊係想有個兄弟姊妹開心啲熱鬧啲啦
前題係要關係好

借錢同呃飲呃食就過份咗
我會洗我細佬做阿四但有好嘢都會share咁囉

你親戚飲大咗

家姐幫你變大人

巴打你好mean

叫佢教你魔法嘛

有個家姐同阿哥
兩個都錫我

Sofa

祭司好玩嗎

有兄弟姊妹係有機會分擔親戚問on9問題，
但親戚會從不同方面係咁比較你地

我明

我覺得睇老豆老母識唔識教姐

巴定絲？

係咪我個腦已經壞左
我淨係覺得身家自己分晒，好過分兩三分俾人灘簿

我細佬世界第一
如果有來生佢繼續做我細佬就好

你咪痴線啦 執到都喊三聲啦

排中間表示好撚慘 仲要係女

被忽略果個

以前好憎家姐，野食玩具都比佢搶晒，然後又成日推我做醜人，不過而家出左黎社會之後發覺有兄弟姐妹係好過獨生子，有機會生仔都一定生2個

曾經覺得獨生好悶
見其他人兄弟姊妹感情好都幾羨慕
但見有啲垃圾兄弟姊妹 仲要個老母偏心垃圾的話
即刻覺得獨生都好幸福

好想要個妹

有個照顧我嘅家姐真係幸福

靚唔靚

睇字都覺得臭 但想奶

兄弟姊妹過咗生？

有四兄弟嘅我表示好想獨生

真係完全同意
幻想總是美好的 兄弟姊妹間相處邊會咁美好
有啲仲理得你死添

你=家姐？

馬大同馬利亞對你唔好咩

有家姐呀哥一樣可以被縱壞 家教問題

我老竇老母低學歷低人工，我讀大學嗰陣老竇重工傷，一路都做唔到野，而家係正宗廢老

好彩我有個細佬，細我差唔多兩年但細我一屆，屋企各樣開支唔使我一個人揹，而且有咩事都多個人商量...雖然細個成日嘈，而且佢考公開試嗰幾年情緒有少少問題，但大個咗好懂事，好彩有佢

我男人黎

父母老左入院，你就大鑊鳥

四個入面排第三 有一成時間想獨生 其他時候都覺得有其他兄弟姊妹好
可能係其他人眼中我係日日r着數 要人湊嘅垃圾

不過如果我有機會生都係一個起兩個止 睇著老豆老母照顧我地太辛苦 自問唔會做到佢哋咁好

性格好既話兄弟姊妹是但一樣都好啦

個個都係係個樣要果樣

兄弟 佢有小小肥 攪住佢幾舒服

你試吓有條友日日喺隔離

可能只係我阿哥問題，但如果身邊啲兄弟姊妹係咁真係慘過食屎
相反，好痴好抵錫好關心嘅兩三個兄弟姊妹又點話

但點都唔好獨生，好似樓上咁講，唔係個個家庭都好錫個獨生，如果遇到家庭問題，係要自己受哂；兩老香咗就得返親戚

睇少d av la

以前幾錫阿妹 直情當佢係寶
可能就係咁縱壞咗佢
依家勁乞人憎 勁港女
覺得樣樣嘢都老鳳
叫佢幫返少少嘢 冇一次肯

有次我趕住出門口 叫佢畀我用廁所先
佢啱啱入去想沖涼 入左去先五秒 又冇咩急事 都唔撚肯 慢慢沖涼
好多好多呢啲小事 佢冇次肯幫
唔止對我係咁 對父母都係咁
我老母咩都對佢妥協
叫佢飲碗湯食下飯 都唔該前唔該後

令佢覺得全世界都係以佢為先
而家好撚憎佢

屌 唸起申請學生資助 佢地出黎做野要填收入 次次都唔肯比 要拖到過曬期先肯比 有心撚狗人 要人求佢 家用又冇份比 搞到個資助得勁小

屌同我一撚樣
又係拖鳩我要我三催四請 仲要畀說話我聽 正一仆街
家用又諗方法想唔畀 屌那星有得你唔畀咩喺度食喺度住 叫佢搬唔使畀又唔撚制

想要多個細佬

有個妹但自細興趣差太遠
除咗食冇嘢啱傾啱玩
有個細佬一齊打機應該會好開心

已經n 年冇去拜年tour
親戚結婚我都冇去
咁大個人自己冇say 嫁咩

家姐係仆街的另一個講法

大俠事必要有型靚仔只係你呢啲升斗市民一視情願嘅想法

出街靚，返hea 到爆，屋企垃圾場咁
佢識打扮唔代表會幫你

有兄弟姐妹啦更係，
嗰種血親嘅完全信任除咗父母之外，就係得兄弟姐妹俾到，父母死埋就真係得返佢哋

有錢家庭=獨生一個
窮撚家庭=有兄弟姐妹

利申窮撚

利申漏咗，係窮撚兼獨生

的確好多都係咁

我反而覺得相反。有錢家庭有足夠嘅資源、有能力;獨生或生兩三個都冇問題，而貧窮家庭只可生一個;因為有限嘅資源可以俾哂一個仔/女;唔需要兩個人或以上去share。

兩樣野你只能感受到一樣, 邊有得想唔想

獨生但有幾個堂/表兄弟姊妹就最正

平日唔會煩到你，但又可以略略感受下siblings嘅關係

如果你有個家姐你童年唔會好過

岩，會打交